香港紅十字會於1997年正式加入中國紅十字會

中國紅十字會於一九九七年四月一日至四月四日召開了第六屆理事會第四次會議，會議審議了香港紅十字會自一九九七年七月一日加入中國紅十字會的申請。
考慮到自一九九七年七月一日起，中華人民共和國政府將恢復對香港行使主權，設立香港特別行政區；還考慮到英國紅十字會已同意香港紅十字會自一九九七年六月三十日二十四時起正式與其脫離隸屬關係；我理理事會就此申請作出決議：自一九九七年七月一日起，接納香港紅十字會為中國紅十字會的一個享有高度自治的地方分會。

2008年汶川大地震時，中國紅十字會募得大量捐款，有內地民眾引述中國紅十字會職員對中央電視台表示需款一千多萬元買一千頂帳篷，質疑為何帳篷要貴到一萬元一頂，激起廣泛迴響，懷疑善款被貪污。紅會最後澄清帳篷平均價只是一千二百元一頂，但即使如此仍然比巿價昂貴。[1]紅十字會在其它國家是獨立的私人機構，但在中國紅十字會是由政府掌管的，因此公信力不足。另外亦顯示一個很大的問題是，中國慈善機構依然沒有足夠的法例監管和由第三方核數的獨立審查模式。

一早知
97後香港聖公會跟英國聖公會無關

其實英國紅十字會係無主動話要香港會脫離,

係香港會主動話要脫離, 英國同意

你想走, 咪走囉

「香港紅十字會」係一個錯誤描述

以後所有人都要用正確描述：「支那紅十字會香港分會」

但係要跟主權國轉會係國際規定嚟嘅
要解決問題，獨立係最佳選擇

紅十字會要求係一個國家只能有一個大會
所以香港紅十只可以做屬會
但奇就奇在點解大陸紅十唔係獨立機構

支那嘅嘢，我哋香港人識條鐵咩

紅十字會 老闆係邊個？

年薪幾多？

推